Um livro muito bom que retrata a cruel realidade de os garotos de rua de a Bahia de a década de 30 . 
Mas de um ponto de vista positivista e menos sentimental é um livro muito bom . 
Quem tem pavor só de ouvir o nome Capitães de a Areia , por causa de a Fuvest , ficaria admirado com quão bom é esse livro . 
Li , reli , e vou ler mais uma vez , porque vale a pena ! 
Não tenho palavras pra esse livro . 
Amei , de paixão , lê - lo . 
Amei a história , os personagens , toda a riqueza de detalhes , simplesmente tudo . 
" Capitães de a areia " foi uma de as leituras recentes que mais me arrebatou . 
E foi tão bom quanto surpreendente descobrir a história tão bonita que estava guardada em essas páginas . 
Pedro Bala , Sem-Pernas , o Gato , Dora , Professor ganharam meu coração com seu jeito de gente real . 
Achei tão poético e bonito , que mesmo a realidade que é mostrada ser bem crua e explicita , não tira o lírico e a alma tão verdadeira que tem em esse livro . 
Cinco estrelas bem dadas : - 
A história de sem-pernas e sua lealdade a o grupo é bastante comovente , além é claro de o amadurecimento precoce de todos , devido a o desamparo sofrido . 
Um grande clássico de a literatura , que apesar de terminar com final triste , é a realidade pura de o Brasil . 
O livro é interessante de o começo a o fim , ver o jeito que o autor se preocupou em contar a história de cada um de esses meninos que vivem em o Trapiche falando sobre seus medos , personalidade e sonhos , há horas que o leitor simplesmente se esquece de trata apenas de crianças . 
Esse é de colégio mas é tão bom que vale ser adicionado aqui ! 
= - 
O melhor livro brasileiro que já li . 
O momento de a despedida de Pedro Bala encheu meus olhos de água : " -Gentes , agora eu vou embora , vou deixar vocês . 
Eu mais que recomendo este livro ! 
Sensacional ! 
Me arrependi de um dia ter achado chato . 
Li as últimas palavras de o livro com um aperto em o coração . 
Recomendo sem dúvidas . 
Enfim , um livro que prende a nossa atenção , nos faz rir , chorar , refletir ... é mesmo um clássico de a nossa literatura que mostra a face de a nação brasileira de os anos 30 , dividida entre revolucionários e oprimidos . 
Esse Livro é Maravilhoso , é uma simplicidade e uma história que te encanta , Pedro bala e seus capitães nos transporta para cada viela de salvado e faz todos ficarmos apaixonados por Dora . 
Livro maravilhoso 
E sim , porque ser ler de quaisquer formas , não vai conseguir entender e sentir a verdadeira razão de esta grande obra . 
E é ai que o livro se torna mais realista e emocionante , pois os " capitães de areia " em especial Pedro bala que se torna a voz de aquele povo esquecido e humilhado por o governo e consegue realizar uma verdadeira revolução . 
Enfim se eu fosse indicar um livro , com certeza seria este " Capitães de a areia " , um livro que irá proporcionar uma leitura agradável , realista e que com certeza irá ajuda a ampliar sua visão sobre o que acontece em os dias atuais e a tornar - se mais crítico . 
Incrível . 
Mas me conquistou rapidamente , e hoje tenho muito carinho por ele . 
Mas em a verdade eu fiquei feliz por o nosso livro ser Capitães de a Areia , porque ele foi fácil de ler e a estória não era chata e confusa que nem a maioria . 
Em a verdade era bem interessante . 
O livro é emocionante e mostra que apesar de o tempo , nada mudou . 
Só há uma coisa a dizer : cativante . 
Todas elas cheias de dramaticidade - sem cair em a pieguice - , de um impacto imenso . 
Todos os personagens são carismáticos , desde Pedro Bala e Professor até Padre José Pedro e Pirulito . 
De uma forma geral , somos conquistados por os personagens . 
Tudo isso devido a ótima narrativa de Amado , que consegue desenvolver os personagens de uma forma simples mas eficaz . 
Tem uma narrativa leve e fácil . 
Me surpreendi . 
A história mexeu muito com mim , os personagens , á vida que levavam . 
É um livro com uma história marcante , que merece ser conhecido ! 
Antes de ler esse livro nunca tinha lido nada de Jorge Amado , me disseram que deveria começar por esse e não me arrependi , é um de os melhores livros que já li . 
Gostei de a história porque é bem realista mostra o tipo de realidade que meninos de rua realmente vivem . 
Além de o livro ser um tento quanto envolvente . 
Vale a a pena é uma boa leitura . 
O que me fez gostar de o livro de primeira foi o começo , com as " Cartas a a redação " . 
Para mim , o personagem mais interessante é Sem-Pernas . 
Excelente ! 
Leitura " Obrigatória " . 
Esta resenha é importante justamente por isso , e finalmente vou poder entregar uma resenha de verdade sobre uma obra que me marcou . 
Depois que li Capitães da Areia acabei sendo dominado por o vício de a leitura e devo isso a o mestre Jorge Amado . 
Apesar de suas quase trezentas páginas , que demoraria normalmente 1 ou 2 dias para ler , acabei demorando mais de 1 semana para reler a obra e isso se deve a um único motivo , esse livro não foi feito para " devorá - lo " e sim para apreciá - lo e foi exatamente isso que eu fiz durante essa semana , até o momento foi o único livro que cheguei a ler um único capitulo mais de 3 vezes . 
É exatamente isso que torna o livro atemporal , todas as mazelas de a sociedade ainda hoje é visível , a unica coisa que separa esses meninos de a realidade atual é que hoje temos um agravante , as drogas ilícitas . 
Livro tem o caráter de prender o leitor , as vidas retratadas por Jorge Amado , mostra que um pouco de afeto e carinho são essenciais para a formação de o jovem . 
É um de aqueles romances que todos deveriam ler , pq é escrito por um de os melhores autores que temos , e o tema central é extremamente atual . 
ADORO ! 
Meu preferido livro de a literatura brasileira ! 
O livro tem uma linguagem popular , bem regional ; muitíssimo bem escrito . 
Gostei muito ! 
È uma historia fantastica e fascinante , muito dinâmica , surpreendente a cada momento deixando o leitor ligado em os acontecimentos . 
Estou muito contente por ter conhecido essa ficção de a realidade acho que Jorge Amado fez um excelente trabalho com a publicação de esta obra e para finalizar queria dizer que Pedro Bala e Dora são personagens únicos e inesquecíveis . 
As estórias contadas em o livro emocionam , pois as personagens estão bem próximas de a gente . 
Inquieta , mexe em as lágrimas , faz a gente se posicionar , contra ou a favor de as personagens , mas não de uma forma simplista . 
Um livro comovente , sensual e intrigante . 
O mais bonito de o livro está em a percepção de que não há maniqueísmo em os personagens . 
Muito difícil acabar não se identificando com um de os meninos de o trapiche e ver em por o menos um de eles , um pouco de nós mesmos - em o meu caso fiquei encantado por o Professor - . 
Porém , devo confessar que me surpreendi com toda a trama descrita por Jorge Amado , sobre os meninos de rua , instalados em um trapiche - galpão abandonado - e que roubam para sobreviver . 
De os vários capítulos que compõem o romance , alguns são particularmente significativos . 
Jorge Amado retrada bem o seu modo de linguagem fácil de escrita , nos proporcionando prazer a o ler esta história . 
Gostei muito de o livro , pois retrada a realidade de os meninos de rua , alem de mostrar varios problemas de a sociedade , culturas e religioes de o local , é um livro muito gostoso de ler alem de ensinar bastante . 
Vale a pena ler o livro , ele retrata a vida de crianças de rua , e mesmo sendo feito em 1937 a realidade infelizmente ainda é a mesma , a linguagem de o texto é simples e as imagens diretas e , o livro revela a diferença de classe e a violência contra os mais pobres . 
Nunca ninguém havia mencionado em literatura este bando de jovens que engenhosamente desafia as autoridades , roubando a classe privilegiada e dividindo o produto de o roubo entre os seus camaradas subnutridos . 
Embora claramente uma obra de protesto " Capitães de a Areia " não se vale de ocas figuras centrais que se limitem a expor determinadas filosofias , tampouco marcas negativas . 
A o contrário todas principais personagens , como as secundárias mais significativas , são bem desenvolvidas , ainda que um tanto sentimentalmente capazes mesmo de combater com excessivo preconceito de o narrador onisciente . 
Os personagens são em sua maioria masculinos , e de entre eles , Pedro Bala , cuja agilidade sugerida por o apelido , merece especial atenção- Sem Perna , Pirulito , O Professor são os mais destacados : Ainda temos em o grupo João Grande , Volta Seca , Boa Vida muito bem configurados por os seus apelidos baseados em a aparência física . 
Dora é a única figura feminina merecedora de destaque , pois ela passa a assumir o referencial feminino de a família , a mãe . 
Jorge Amado , o autor de esse belo livro , conta as várias história de um grupo de pobres garotos de Salvador , Bahia , que roubam não só por prazer , mas para saciar sua fome de vingança de falta de carinho , injustiça e ódio de as autoridades , que judiavam de os mais pobres . 
Sabe - se que este romance é muito interessante e cativante , pois não se pode negar que esta história prende bastante o leitor em vários casos narrados com tanta injustiças e revoltas , porém , além de também criticar vários problemas de a sociedade , esses garotos se relacionam bastante com a religiões e culturas locais , mostrando diversas características de o nordeste brasileiro , se tornando um livro gostoso e cativante de se ler . 
O enredo de a historia é cheio de dramas , conflitos , prendendo o leitor até o fim . 
Em o maravilhoso enredo de a obra , o autor , Jorge Amado , traz a a tona para o leitor emoções e questionamentos diante de a saga de os ' Capitães de a Areia ' , meninos de rua que vivem em um trabiche a a beira-mar , fato que dá nome a o livro . 
O livro é uma excelente aventura muito marcante a os leitores que a evidenciam , possui cenas muito descritivas que fazem parecer que você esta olhando - as de o muito marcante . 
O livro com narrativa socialista em os de a a a oportunidade de repensar em nossas vidas . 
Embora claramente uma obra de protesto " Capitães de a Areia " não se vale de ocas figuras centrais que se limitem a expor determinadas filosofias , tampouco marcas negativas . 
A o contrário todas principais personagens , como as secundárias mais significativas , são bem desenvolvidas , ainda que um tanto sentimentalmente capazes mesmo de combater com excessivo preconceito de o narrador onisciente . 
Os personagens são em sua maioria masculinos , e de entre eles , Pedro Bala , cuja agilidade sugerida por o apelido , merece especial atenção- Sem Perna , Pirulito , O Professor são os mais destacados : Ainda temos em o grupo João Grande , Volta Seca , Boa Vida muito bem configurados por os seus apelidos baseados em a aparência física . 
Dora é a única figura feminina merecedora de destaque , pois ela passa a assumir o referencial feminino de a família , a mãe . 
O livro em minha opinião é bem interessante para uma leitura casual , ou até mesmo uma discussão entre amigos . 
pois a o mesmo tempo que o livro pode ser obsceno , é também realista , pois se passa entre jovens pobres que poucos são alfabetizados e tem que usar suas artimanhas para conseguir comida e enganar famílias- como por exemplo conseguir comida jogando em a cara que são órfãos - . 
o livro é ótimo , jóinha pra ele , só tome cuidado pra nao passar pra um infantil , pois o livro tem linguagens um tanto obscenas . 
O livro mostra diversos ensinamentos , como o companheirismo , que acompanha os garotos por onde forem , pois um ajuda o outro sempre que preciso , mesmo que este tenha que fazer grandes trabalhos e esforços , além de mostrar que , muitas vezes , jovens que são marginalizados são obrigados a ter essa vida , pois sem pai , mãe , carinho e nem apoio de ninguém se vêem obrigados a seguirem uma vida criminosa . 
A narrativa nos surpreende com o decorrer de os fatos , e aparição de novas personagens que deixarão sua marca em a envolvente história . 
Um livro consagrado por Jorge Amado , escritor muito reconhecido , seu livro , que permanece importante em a literatura Brasileira até hoje , promete ficar por muitos e muitos anos . 
É um livro bem interessante e surpreendente . 
Em a minha opinião , o livro é muito interessante pois mostra que antigamente já existiam crianças abandonadas e que acima de tudo , a diferença entre as classes sociais e os preconceitos que isso gera . 
Em o geral , as preocupações sociais dominam , mas os problemas existenciais de os garotos os transforma em personagens únicos e corajosos . 
O livro possui uma narrativa cativante e - por o modo como os fatos e conflitos são apresentados a o leitor - surpreendente . 
É uma história emocionante que gira em torno de revoltas , falta de carinho , abandono , além de retratar um fato que ainda ocorre até hoje que é o abandono de crianças voltado a a marginalidade . 
O livro é bem interessante , e os conflitos e descobertas te prendem surpreendentemente a história . 
Que livro ! 
Esse livro , que peguei por obrigação , me surpreendeu totalmente . 
Admito que o tema mexe com mim , mas a história , o estilo de Jorge Amado , são ; ; ; de tirar o fôlego . 
Um de os melhores livros que já li . 
A o longo de as nem muitas nem poucas páginas de o livro , criei uma relação de amor e ódio com cada um de os personagens , de modo que não lembrava de sentir algo assim antes a o ler um livro ... E ainda mais sendo um livro que trate de crianças marginalizadas de rua , um assunto um tanto quanto batido hoje em dia devido as " cidades de deus " e outros filmes e reportagens a respeito . 
Jorge Amado em esta obra , apesar de como sempre explorar demais a sexualidade - em crianças ! 
- construiu um mundo , ou melhor , descreveu o nosso mundo de a maneira mais tocante e infantil , seja em as despreocupações de o Gato , em o ódio de Sem-pernas , em a crueldade de Volta-Seca , em a inveja bem resolvida de Professor ou ainda em a liderança nata de Pedro Bala . 
Esta é uma história por vezes triste , por vezes alegre , por vezes revoltante , mas sempre marcante . 
Capitães de Areia é uma obra marcante . 
Embora não receba o mérito merecido , é impossível não sensibilizar - se com a história . 
Relata com muito realismo , muita sensibilidade e pouco sentimentalismo a vida de menores abandonados , os chamados " capitães de areia " . 
Com o desenrolar de a história cada personagem vai tomando suas características , com histórias marcantes . 
Cada capítulo muito mais que uma história , uma realidade . 
Vale a pena conferir . 
Surpreendeu . 
Lí esse livro meio que por obrigação , mas surpreendeu . 
Tem horas que você odeia os personagens , tem horas que você se sente mal por eles . 
Leitura fácil . 
É um livro que você deve reler e reler e deixar as idéias , aquelas idéias que você não quer processar , entrem em sua mente . 
E posso dizer que por toda minha vida a história de Pedro Bala , Professor , João Grande , Sem-Pernas , Pirulito , Dora e Gato estarão em minha mente . 
Publicado em 1937 , a obra parece conter os ingredientes necessários para se manter contemporânea : a retratação de a desigualdade social , oriunda de uma vivência intensa de a parte de o autor em as ruas de Salvador e até em o Trapiche - lugar de paz e acalanto para os capitães de a areia , que em este refúgio guardam os objetos furtados e descansam . 
Tão marcante quanto o traço social , o traço figurativo de como agem as autoridades é requintado e bem delineado por Jorge Amado , onde mostra que há uma distorcão de informações sobre os serviços governamentais para que a sociedade possa ser cúmplice contra os Capitães de a Areia . 
O legado de a obra incide em a majestosa visão humana que nos é transferida . 
Um livro batuta , este . 
Capitães da Areia é uma opção de leitura agradável e dramática , se mantém um tom adulto , mas com toque moleque . 
O livro é muito bom , só que o livro tem um ritmo , você não pode para de ler em qualquer parte , e estar concentrado em a leitura , mas é muito bom , recomendo ! 
É de se espantar a fidelidade de esses garotos para com o grupo . 
São verdadeiros paradoxos que confundem o leitor , e o deixa sem saber qual lado tomar : o de a justiça , que condena os criminosos , ou o de os criminosos de o grupo Capitães de a Areia , que necessitam de essa vida de crimes para sobreviver ; é impossível não se comover com a situação de eles , nem de se ver " em cima de o muro " . 
A escrita é fácil , fluente e recheada de gírias . 
Com certeza , é o livro mais " fácil " requerido por o vestibular de a Fuvest/Unicamp . 
Até essa data , meu livro favorecido , por a linguagem encantadora , poética . 
Por os personagens vivos , reais , quase que posso vê - los andando por aí . 
Por o cenário mágico , por a história que prende e comove , por me identificar com cada personagem , por reconhecer a minha pátria estampada em letras . 
Um livro com alma brasileira , que envolve , enriquece , um livro que transforma que o lê . 
O melhor 
Olha se você não curti muito literatura , esse é um bom livro pois a historia não é tão chata como de costume e tem um enredo que deixa preso a historia 
Retrato atemporal 
Porque Jorge Amado criou um romance atemporal . 
A obra exibe com perfeição o retrato social que provavelmente nunca se apagará de a sociedade capitalista - a desigualdade , o ódio e o desprezo entre as camadas sociais . 
Mas , com o passar de a obra e com o passar de Dora por o trapiche , notamos o caráter humano de os meninos de rua necessitados de compreensão - destaque notável a a história de Sem-Pernas - . 
Esse é um de os poucos livros que realmente me emociona , é recheado de sentimento a cada página , e Jorge Amado aborda muito bem as várias facetas de a complexidade humana . 
Livro batuta ; - 
Um livro muito bem escrito de uma historia muito emocionante , eu me sentia uma capitã de areia já , como a Dora ... sofri junto com o Pedro bala em o reformátorio , torci para que o sem pernas ficasse em a casa de Ester e o encanto de o livro é esse , é como ele te prende em a historia , como ele te envolve , eu adorei ... um livro que eu recomendo é realmente muito bom . 
Capitães de areia é um romance carregado de o lirismo de Jorge Amado . 
Meu pai me presenteou pouco antes de falecer e guardo um especial carinho por este livro . 
Contando a história de um grupo de meninos de rua de a Bahia o autor mergulha em um mundo de abandono , revolta social e ainda conta o nascimento de o amor de Pedro Bala e Dora carregado de o desejo carnal e muita ternura . 
é um livro muito bonito , onde cada um de o gruto tem sua historia . 
muito bem escrito , com uma leitura simples e facil . 
A história em si é ótima . 
Embora fiquei cansativo de lê - lo em algumas partes , em geral o livro é muito bom de ser lido . 
Surpresa boa 
Comprei o livro por ser de a lista de livros de a escola , e como já de praxe esperava um livro maçante como a maioria de os livros que sou " obrigada " a ler em a escola , mas me surpreendi com uma leitura muito agradável , adorei o livro e pretendo ler outros de o Jorge Amado . 
" Capitães de a areia " é batuta // hahaa 
Apesar de ter achado um pouco chato em o começo , confesso que mudei completamente de opnião sobre este livro espetacular . 
Indubitavelmente é um clássico de a literatura brasileira e um livro para toda a vida . 
Diferente de as tantas outras vezes , a o terminar de lê - lo fui tomado por uma sensação estranha ; indescritível . 
Uma mistura de tristeza , impotência e a o mesmo tempo muito pesar por haver terminado a leitura - grande seria minha alegria se o livro ostentasse a o menos duzentas páginas a mais . 
Obviamente me senti transformado após apreciar uma obra tão grandiosa . 
A narrativa é desenvolvida com maestria por Jorge Amado , fazendo com que a leitura flua de maneira bem agradável . 
Somos arrebatados desde o início por a representação gramatical de o linguajar malandro de os meninos , por as diferenças de personalidade presentes em cada um e é claro , por a variação constante de cenas - sem dúvida uma de as características mais importantes de o enredo . 
A obra não fica estagnada em o mesmo ponto e prima por o dinamismo trazido por as aventuras de os Capitães de a Areia . 
Uma obra perene , sem dúvidas . 
Em começo , o livro traz uma maneira de descrever os " Capitães de Areia " , grupo de crianças abandonadas que precisam furtar para sobreviver , de um jeito inédito em o meu ver ; apresentam as públicações de um Jornal sobre eles , assim como relatos de pessoas de a sociedade tanto sobre as marginalidades de o grupo como as questões que levam eles a fazerem isso . 
Em suma , é um ótimo livro , faz - nos conhecer a realidade de algumas pessoas que ainda existem em o mundo , assim como a necessidade de elas , que é mais de carinho . 
Recomendo bastante , prende o leitor , nao consegui parar de ler quando comecei ; D 
um de os melhores livros ! 
O livro torna o leitor íntimo de as pequenas criaturas , cada uma de elas com suas carências e ambições - de o líder Pedro Bala a o religioso Pirulito , de o ressentido e cruel Sem-Pernas a o aprendiz de cafetão Gato , de o sensato Professor a o rústico sertanejo Volta Seca . 
AMEI ! 
AMEI ! 
Me Surpreendeu ! 
Confesso que li este livro apenas porque tenho que fazer um trabaho de a escola sobre ele , entretanto eu fiquei surpresa com a história . 
A o contrário de esses livros " lançamento " , Capitães da Areia é sensível , emocionante e não é óbvio . 
Você fica o livro inteiro torcendo por os meninos abandonados que moram em a orla marítma de Salvador . 
E chorando , sinceramente . 
Um romance trágico vem em a metade de o livro para acabar de vez com qualquer dúvida que você tenha sobre a qualidade de o livro . 
Pontos Positivos : Além de a história ser tudo de bom , ela faz uma grande critica a o capitalismo que exclui os mas necessitados . 
Isso não atrapalha muito em o decorrer de o livro , mas em o final a repetição de informações faz uma confusão ... Tem que prestar atenção para conseguir entender o final ! 
Confesso que chorei muito com a tragetória de os garotos que se denomiavam Capitães de a Areia . 
Suas vidas sofridas e todo acontecimento que acarreta em um final triste e pesaroso , mas impressionante e belo . 
Sem sombra de dúvidas um de os meus livros favoritos , pois acarreta emoção e mostra uma realidade distante , mas tão presente em a vida de todos . 
Livro bem escrito , com algumas cenas fortes e tocantes . 
Acho que foi o livro de escola que mais gostei ! 
Porque é simplesmente poesia , uma poesia triste que se desfarça de alegre . 
Lembro que eu sonhava com aqueles meninos , que sempre que eu via uma telha brilhando em o sol , lembrava de eles e de a ' cidade de a Bahia ' . 
Até hoje invejo sua liberdade . 
O Sem-pernas era meu predileto - : Recomendo pra quem quer se divertir e nao tem vergonha de chorar . 
" Sinopse tirada de Livros Faculdade Título : Capitães da Areia Autor : Jorge Amado Ano : 1937 Livro especular escrito por Jorge Amado . 
Em o entanto , eu ainda me prendo em a idéia de que Dora , a única Capitã , tem um grande destaque em o livro , por ser ela a causadora de uma mudança em cada um de os integrantes de o grupo . 
Sinceramente , eu me apaixonei por essa obra . 
Mas fui surpreendida . 
O tema é incrível , assim como os personagens são fascinantes . 
Os personagens são cativantes em seu jeito , em suas atitudes , em seus pensamentos , escritos por Jorge Amado de uma maneira que te dá uma sede enorme por mais palavras . 
Não há como largar esse livro antes de terminar . 
Uma história muito forte , " Capitães de a areia " entrou em circulação em a época de o Estado Novo de Vargas , a censura reprimiu duramente o livro , queimando milhares de exemplares e proibindo sua venda . 
Uma história que retrata fielmente a realidade de os meninos de rua , não só de a Bahia , mas de o país como um todo . 
Grande tesouro de a literatura brasileira . 
Vale a pena ler ! 
É uma história comovente que leva - nos a questionar qual o papel de cada um em a sociedade . 
Tão antigo e tão atual 
Apesar de ter sido escrito em 1937 , Capitães da Areia retrata muito bem a realidade de as crianças que vivem em as ruas , abandonadas a própria sorte . 
Aprendemos muito com Capitães de a Areia . 
Esse é o livro ! 
Adoro já li umas 3 vezes e sempre tem aquele gostinho de Bahia , gostinho de Salvador ... qdo ando em as ruas de o centro de a cidade ou para o lado de a cidade baixa , sempre encontro o espírito dpos meninos de Jorge . 
A melancolia feliz de o povo brasileiro . 
Confesso , que tinha que ler pra escola , e se eu não tivesse que ter lido pra ela , eu provavelmente não leria esse livro que me fez aprender muito com este , e viver , chorar e rir com os personagens . 
De fato , alguns são , mas a história de esse livro é tão viciante que realmente não importei . 
O jeito que os personagens são ladrões mais vítimias a o mesmo tempo , traz uma crtíca enorme a o governo brasileiro , que mostra que os vigaristas só são o que são devido a o governo . 
A história é linda e arranca lágrimas , de um jeito brasileiro . 
Sem falar de um romance maravilhoso . 
É inevitável traçar um paralelo com a vida real , os meninos e suas ações são chocantes , mas bastante razoáveis dada a realidade de eles . 
Me fez pensar muito . 
Amei o livro 
Capitães de a areia , é uma obra extremamente fantastica . 
Simplesmente amei a obra , muito perfeita , desliciosa de ler , tirando alguns momentos de narrativa " chata " . 
Este é um livro que talvez todo adolescente deveria ler , pra enfim agradecer de a vida que tem . 
Fabuloso ! 
Capitães da Areia com certeza é um de os meus livros prediletos , é um livro que consegue agrupar romance , drama e acão . 
E principalmente é um livro que não tem pessoas copletamente boas e nem ruins . 
Comecei a leitura com um grande preconceito de a história , mas com o desenrrolar de o livros as palavras e a história de Jorge Amda conseguiu me cativar de um jeito que eu não esperava . 
Terminei o livro com lágrimas em os olhos e uma vontade imensa de ir correndo para o norte de o país ajudar essas crianças . 
Com o passar de o tempo e a intimidade com as letras , acabei começando a leitura de este livro ainda muito criança e mesmo sem entender muita coisa me divertia fazendo uso de esta obra que sabe Deus a quem pertencia . 
Após vários anos decidi ler pra valer , com consciência de o conteúdo e claro , adorei . 
Além de ser um clássico de a literatura , acabou tornando - se um clássico de minha história . 
Adorei o Pedro Bala , que era o chefe/líder de os Capitães de a Areia . 
Ri muito de as coisas e de o jeito que ele tratava seus ~companheiros~ de o trapiche ... de o Sem-Pernas então .. aaah foi de cortar o coração ele lá com a dona Ester .. e em o elevador D : ele era meio revoltado mas eu gostava de ele . 
adorei o livro ! x 
Meu predileto . 
Ja li 22 vezes . 
Amei . 
Simplesmente amei . 
Jorge Amado narra a história de meninos de rua em Salvador e emociona com as reviravoltas de o destino para cada um de eles . 
Chama a atenção o estilo simplista de narrativa , sem floreios gramaticais ou léxicos , mas que só eleva a idéia por trás de a obra . 
Comovente e marcante . 
Capitães da Areia encanta por a doçura e brasilidade . 
Um livro que entristece , choca e permanece em a memória . 
Capitães da Areia é um retrato vívido de a realidade de os órfãos de a capital bahiana naquela época . 
O estilo de ele é bem solto , fácil e a a vontade e gostei bastante de a cadência sensual de a narrativa . 
A sensação que ela passa é a de um gingado com as palavras , como um rebolado natural . 
Os personagens são bastante reais , possuem motivações próprias e permitem que você sinta empatia de os conflitos de meninos que não querem nada mais de o que o amor de uma família . 
Recomendado ! 
É incrível a forma de escrita de Jorge Amado . 
É impressionante como , a cada vez que retomava o livro , eu me transportava imediatamente para a Bahia . 
Ele em os puxa , parágrafo a parágrafo , para o ambiente de estória . 
Já em este primeiro livro , virei fã de carteirinha . 
Com personagens ricos como Pirulito , que sonha ser padre , Volta Seca que deseja lutar a o lado de seu padrinho Lampião , Professor que é alfabetizado e pintor , Sem Pernas um aleijado que odeia a tudo e a todos , Gato um jovem estiloso e trambiqueiro , Boa-Vida um malandro que deseja viver em Salvador dedicando - se a boêmia e mantendo a maior distância possível de qualquer espécie de trabalho . 
Belíssimo livro . 
Emocionante . 
O livro me surpreendeu , não esperava tanto . 
Muito bem escrito , uma história muito interessante que chegou até minhas mãos - ou olhos - através de a escola . 
Apesar de ter achado o livro bom , bem como excelente crítica social presente até hoje , não foi um livro que pessoalmente me agradou muito . 
Vale a pena como conhecimento . 
Capitães de a areia é um livro envolvente , um romance de primeira , uma obra-prima de o nosso primoroso Jorge Amado ! 
Ele me ensinou a ver o outro lado de a moeda quando eu ainda brincava de boneca . 
Coloquei como objeto de desejo porque por incrível que parece ainda não o tenho em minha estante , mas é um livro que vive em meu coração . 
É um misto de emoções onde o leitor ri , chora , tem raiva , amor , coragem , medo , se sente criança em o corpo de adulto . 
Lindo e triste como a nossa juventude é largada , é esquecida por as ruas e vielas . 
Eu adorei esse livro quando li , foi um conselho de um garoto que é escritor eu conheci em a internet , foi ótimo . 
A hitória que se passa em as ruas baianas , em que eles roubam a estilo Robin Hood é bem interessante , como garotos tinha que cuidar uns de os outros para viver , o amor juvenil , aprender a lidar com a morte , perdas , separações e muitas outras coisas antes de o tempo é triste , mas é interessante descobrir como algumas crianças viviam naquela época e , eu achei , que o livro é muito bem escrito . 
Um de os melhores livros que já li em a vida . 
Nunca pensei que uma recomendação de uma professora de o colegial me trouxesse a emoção a o extremo . 
Cheio de nuâncias em emoções . 
Em esse livro eu ri , chorei , tive raiva , dó ... todos os sentimentos possíveis , mais me prendi a ele e creio que todos de lerem irão fazer o mesmo . 
Além de isso , em uma passagem brilhante de o livro , um de os capitães , Pirulito , o mais religioso de eles , encerra um dilema diante de uma imagem de o menino Jesus em uma loja . 
Isso tudo temperado por o pano de fundo ideológico , que durante alguns anos - até a série " Os Subterrâneos de a Liberdade " , publicado em os anos 50 -seria ingrediente de a receita de o autor , mas aqui , a o contrário de o que aconteceria em outros livros , não enfraquece o texto , por o contrário , o torna ainda mais veemente . 
Sua prosa fácil e direta - influência de sua experiência jornalística ? - elegem " Capitães de a Areia " como uma de as principais referências literárias adotadas por as escolas de todo o Brasil . 
Merece o posto . 
Um soco em a boca de o estômago 
É uma crítica social bem forte , a o mesmo tempo que é lírico e triste . 
De subversivo a o estado a a profundo , esse livro é invariavelmente foda . 
Leitura Obrigatória , SIM . 
Infelizmente só descobri o encantavel livro " CAPITÃES DE AREIA " a os 17 anos . 
Poderia jurar que esse livro foi escrito esse ano , pois é um assunto tão atual , e com uma leitura tão agradavel , que passaria fácil como atual . 
Tenho que confessar , torci por cada um de eles , me apeguei a todos os personagens como se fossem meus amigos , pessoas conhecidas . 
Adorei o breve porém encantador romance entre Pedro e Dora [ de a qual eu chorei com o final ocorrido a ela ] , a todas as fugas , os roubos , os dramas e a tristeza que cercava aquele grupo . 
Me apeguei tanto a eles , que por vezes achava inocente os atos de eles , não por não saberem o que faziam , mais sim por falta de opção , por falta de alternativa . 
Enfim , uma leitura agradável , fácil , e encantadora . 
Leitura Obrigatória SIM , porque livros como esse merecem ser lidos . 
Indubitavelmente , o melhor livro que já li . 
Acho incrível a forma com a qual o livro é conduzido , apresentado e descrito . 
Só posso dizer : quero ler de novo ! 
Interessante : a verdade nua e crua de os meninos de rua , um clássico que pode ser lido e contextualizado a a nossa realidade . 
Me emocionei com todos os garotos e seus sonhos , todos mesmo . 
Claro que me apaixonei por Dora também - garota que servia de tudo um pouco para eles , uma família que nunca tiveram . 
Mas apesar de tudo , até que eu gostei d' este livro . 
Li por obrigação , mas não foi uma leitura tão exaustiva como eu achei que seria . 
Este livro não é ruim , como muitos pensam . 
Parecia que eu estava ali , passando por tudo aquilo com os Capitães de a areia , como eu estive presente em várias outras cenas mais . 
O livro é bastante interessante ... tem hora que parece baseado em fatos reais . 
A narrativa , os dialógos e o final são muito legais . 
Esse livro de Jorge Amadao é fundamental para compreendermos o comportamento de os jovens infratores . 
Eu simplesmente amei a maneira carinhosa e detalhista que Jorge Amado descreve a rotina de essas crinças , seu personagem principal , Pedro Bala , é um menino sonhador , todos os personagens , em a minha opinião são extremamente carismáticos . 
Esse livro me ajudou muito a compreender nossa sociedade , e principalmente o quanto devemos zelar e olhar por os menores . 
Muito bom , recomendo ! 
Esse livro é tão bom que tenho medo de falar . 
Fala serio esse livro e perfeito , muito bom , voce comeca a fazer parte de a historia sem querer e tomar as dores e as alegrias de essas crianacs sofridas e abandonadas ... Para pessoas que aceitam a vida como ela realmente e , e se conforma facil com certas situacoes ... Um livro maravilhoso ... 
Recomendo ! 
Mas Capitães de areia é o único livro que eu recomendo . 
É singelo e mostra a realidade de os meninos de rua de forma romântica , digamos assim . 
Enfim , recomendo ! 
O primeiro livro que li de Jorge Amando , ainda em a minha adolescência , me deixou profundamente impressionado com duas coisas ; sua linguagem e a trama em si . 
O livro já começa bem , de forma bem original com recortes de jornais - que deixam dúvidas sobre sua realidade - onde o leitor é apresentado a os capitães de areia e como a sociedade baiana se incomodava com sua existência , mas não fazia nada para resolver os seus problemas . 
Outro destaque é os personagens , cada um mais bem construído que outro . 
O Livro tocou profundamentemeu coração , nunca vou esquecer de Pedro Bala o lider de os meninos , o Querido João Grande tinha um coração de o tamanho de ele , e a Meiga Dora a " mãe " de todos .. eu sou Apaixonada por esse livro , E foi esse livro q me motivou a continuar a lendo ... E esse Livro sempre estara em a minha mente e coração ! 
Recomendadissiiimoooo para leitura ! 
A os 9 anos , não compreendia metade de as palavras usadas em o livro mas me apaixonei por Pedro Bala , um personagem que oscila entre o bem e o mal e por o Professor , por quem eu torci durante todo o livro para que tivesse um final feliz . 
Chorei muito com as mazelas retratadas em o livro e , anos depois , relendo o texto com olhos adultos , descobri que Jorge Amado tinha um jeito só de ele de escrever e que eu gostava de isso . 
De qualquer forma , mesmo com estes poréns , a leitura vale a pena . 
Um ótimo livro para quem gosta de histórias voltadas a a realidade . 
Livro excepcional e devaneante ! 
Em a verdade , só li pq era livro de vestibular - tenho pavor de livros indicados para o vestibular ... - , mas me supreendeu , tanto que me fez comover com as histórias de esses garotos de rua e até me emocionar com um de eles . 
Um livro muito bom 
Li quando estava em a oitava série , lembro - me de ter me impressionado muito com algumas cenas , mas gostei muito de a leitura , pois ela me envolveu de o início a o fim . 
Continua sendo ate hoje um de os melhores livros que já li , a forma com que Jorge Amado retrata a vida em a Bahia , para mim é mais que perfeita - apesar de nunca ter sequer ido ate lá - , enfim , para alguém que nunca tinha pego um livro para ler , com uns 14 anos , ler esse em 1 dia e meio ... fez muita diferença em minha vida , e um dia vou reler essa ótima história . 
5 estrelinhas merecidas ! 
Eu amei esse livro , não conseguia parar de ler *__* Vc se envolve de uma maneira com os pias de o Capitães de a Areia , cada um tem sua história em especial que cativa mesmo o leitor . 
Com certeza emocionante a história de Pedro Bala e seus amigos de o trapiche . 
Muito bom ! 
O melhor de o nacional . 
Esse é um livro muito bom , acho que de os nacionais é o meu preferido . 
Ele conta história de os meninos de rua , que povoam e dominam Salvador de forma espetacular , realística e a o mesmo tempo com algo a mais em o ar . 
Sou muito suspeita pra falar de ele , pois este foi um de os livros que mudaram a minha vida . 
Gostei . 
Uma história tocante que em os mostra o cotidiano de os meninos de rua . 
O romance é escrito de uma forma bem tocante e com cenas muito fortes . 
O tempo passa mais a história é sempre atual 
Ótimo livro de Jorge Amado . 
muito bom , Jorge Amado estava inspirado a o escrever a história de esse meninos de rua , crítico em a medida certa e bem interessante ... 
Quando eu conheci axei q era rum por o fato de ter preconceito de livros indicados em a época de escola , mas a o 1º capitulo eu já estava viciado ! 
Realmente um ótimo livro . 
Com a força envolvente de sua prosa , Jorge Amado nos aproxima de esses garotos e em os contagia com seu intenso desejo de liberdade . 
Adorei o livro . 
É o tipo de livro que te prende de o início a o fim . 
Engoli o livro rs ... Se pudesse madrugava lendo . 
Achei um livro muito bom , levando em conta que quando tenho de ler algum por causa de provas/vestibulares já fico meio com o pé atrás . 
É uma leitura agradável , só o que me incomodou mais foram as palavras repetidas várias e várias vezes a o longo de o mesmo parágrafo , por vezes frases inteiras . 
Em o geral , realmente posso dizer que fiquei feliz com a surpresa de ter gostado de o livro . 
A história te envolve de o início até o fim ! 
Um livro que realmente vale a pena ser lido . 
Ótimo livro , narrativa fácil para os jovens e crianças . 
Infelizmente os tais capitães de a areia , como eram chamados há quase um século , se multiplicaram por as metrópoles urbanas e já não são mais tão românticos e divertidos quanto os personagens de este livro . 
Li este livro em dois dias , pois não conseguia me separar de as personagens de o mesmo por muito tempo . 
É um livro muito bom . 
Muito intenso . 
Recomendo . 
Para mim esse é o melhor livro de Jorge Amado ! 
Muito bom .. 
Um excelente livro que narra a história real de o abandono de nossas crianças menos favorecidas e o destino que lhes é imposto . 
excelente ! 
É UM LIVRO QUE VALE APENA LER . 
Livro muito bom , retrata a vida de meninos em as ruas de Salvador e o desenvolvimento de os mesmos com o passar de o tempo . 
Já li várias vezes , e vira e mexe me pego com ele em as mãos novamente . 
Livro imortal . 
Não sou Brasileira , mas arrepiou imenso o que li . 
Enterneceu e apaixonou . 
Mas voltando a o livro foi uma experiência marcante que gostei de ter . 
E Capitães de areia é o meu preferido . 
Não há como não se apaixonar por a história e , principalmente , por os personagens . 
Um livro lindo , mostrando a triste realidade de crianças de rua ... Vale a pena ler ! 
; D 
Muito bom o livro ... eu li já tem algum tempo , foi o primeiro livro de o Jorge que eu li e me apaixonei por o jeito bem natural de ele de escrever ... depois de isso li vários outros livros todos seguindo a mesma linha ! 
Recomendo ! 
Mais um livro de denúncia social , muito bem escrito por sinal . 
Você se apaixona por os personagens de o livro , por as suas imperfeições . 
Adorei o livro ! 
Em a minha modesta opinião , um de os melhores livros de Jorge Amado . 
Uma historia linda de garotos criados em a beira de o cais . 
Uma lição de amor , amizade , paixão , companheirismo , em o meio de uma politica regional . 
Impossivel perder uma leitura como esta . 
Recomendo . 
Crepúsculo poderia ser como qualquer outra história não fosse um elemento irresistível : o objeto de a paixão de a protagonista é um vampiro . 
Assim , soma - se a a paixão um perigo sobrenatural temperado com muito suspense , e o resultado é uma leitura de tirar o fôlego - um romance repleto de as angústias e incertezas de a juventude - oarrebatamento , a atração , a ansiedade que antecede cada palavra , cada gesto , e todos os medos . 
Eleé lindo , perfeito , misterioso e , a a primeira vista , hostil a a presença de Bella ? 
o que provoca em ela umainquietação desconcertante . 
Li por acaso e gostei 
Em o início , achei meio bobo essa coisa de vampiros e tal , mas depois fui lendo o livro e me envolvendo em o romance de Bella , a humana desajeitada e Edward , o vampiro bonitão . 
Acho muito bom e um de os melhores livros de Stephenie Meyer . 
Crepúsculo sinceramente me animou muito , comprei o livro quando soube que teria um filme- algumas vezes compro livros só por esse detalhe , mas é em a minoria - . 
Crepúsculo me encantou muito , porque os romances em a maioria de as vezes eram clichês , mas esse surpreendeu um pouco . 
A maioria de os personagens que são apresentados para nós são perfeitinhos demais , mas ainda acho que Crepúsculo é um " conto de fadas meio-gótico " então deixo essa hipótese de personagens perfeitos como um lado positivo e não negativo de a escrita e história . 
O personagem que mais me conectei foi com o Charlie , porque ele foi o mais normal possível ... Como um pai . 
Um conto de fadas- sim , ainda tenho esta ideia - adorável , e absurdamente cheio de suspense com um final louco - em o bom sentido - e lindo . 
Crepúsculo foi uma obra que marcou muito a minha vida - e não tenho vergonha de admitir , eu gosto sim de a saga - . 
E sim o livro é bem melosinho , eu que não gostava de nada assim acabei me redimindo e me entregando a esse romance que contém aquela parte que ambos os sexos o nós todos bem sabemos " A atração por aquilo que nos é negado " . 
Leia " Crepúsculo " e conheça mais um pouco sobre os mais profundos instintos humanos , aqueles que nos impulsionam e nos revolucionam e nós nem percebemos . 
Se entregue a está belíssima história de amor . 
Bonzinho ... 
É um lindo romance , uma grande ficção , uma grande aventura , uma grande literatura juvenil , enfim ... É pra todos os gostos ! 
Stephanie Meyer reúne em sua obra cinco elementos que chamam á atenção de o público teen ultimamente : enredo intrigante , personagens bem construídos , cenários de o cotidiano , dramas adolescentes e uma narração misteriosa e bem amarrada . 
Os diálogos são bem colocados e ás perguntas de Bella são comuns , assim como suas teorias . 
Acho interessante Stephenie ter criado vampiros " herbívoros " , que se alimentam somente de animais . 
O livro é tudo de bom . 
Este livro encantou muita gente por qual motivo não iria me encantar ? 
Ele realmente me cativou . 
Eu gostei muito , mais uma vez a Stephenie Meyer é maravilhosa . 
Adoreei o livro e recomendo . 
o que eu achei de o livro e maravilhoso e totalmemte sentimental cada palavra e situaçoês quere lemos em o livro e um história que eu ler e pude sentir tudo que estava lendo o que eu aprende com ele e que não inporta o que você er o fais se você amar tem que luta por esse amor masmo que nao valer apena em o final e algum que eu achei lindo em essa historia foi entao pouco tempo a familia cullan ja contruior aquele amor cuidadoso e amoroso coma a mocinha de a historia essa historia mim chamo atençao por ser tao parecida com a minha vida [ jessyka lwyza ] 
De todos os livros de a saga esse foi o que eu realmente fiquei presa em a magia de ele , é difícil alguém ler e não gostar . 
É tao magico , todo o livro , os personagens , cada ponto cada vírgula é perfeito . 
Gostei muito , quando eu li ainda não tinha o filme , e as histórias sobre vampiros não eram tão famosas , então eu realmente me apaixonei por o Edward Cullem . 
Gostei porque é diferente de tudo que ja tinha visto sobre vampiros até aquele momento . 
Recomendo ele principalmente pra quem só assistiu o filme , o livro é rico de detalhes , e você conhece melhor os personagens , a história é mais empolgante . 
Se você for olhar só a parte romantica de o livro ele não é ruim- só o fato de a Bella ser meio desesperada por companhia etc e tal e não viver sem o Edward , o que é meloso demais pro meu gosto , até porque comecei a ler esse livro esperando sangue e vampiros de " verdade " - . 
Mas é uma história bem diferente de tudo que já vimos e não deixa de ser incrível por o fato de ser um pouco melosa . 
Para mim , uma ótima história com uma péssima adaptação cinematográfica . 
Para aqueles que pensam como eu pensava esse livro merece seu tempo e sua atencao eh atemporal e nos ensina que nosso cerebro nao tem idade pra aprender sobre forca de vontade , doacao , superacao , generosidade , senso de familia , amizade e amor . 
Ficar preso a uma só visão , sem aquela onisciência de o narrador em terceira pessoa , captura a atenção de o leitor com muita eficiência . 
Stephenie Meyer soube fazer excelente uso de este recurso . 
Gostei de a relação de ela com o pai , um misto de estranheza , delimitação de território e camaradagem silenciosa . 
A autora soube despertar a curiosidade de os leitores , com cenas cheias de suspense , embora de certa previsibilidade . 
Não é uma obra prima - e duvido que Stephenie Meyer tivesse esta pretensão - mas é um livro interessante para ler em um dia de folga . 
O livro nos remete a uma boa leitura pra quem gostar de um mundo ' su-real' com alguns questionamentos de a adolescência . 
achei interessante .. mais prefiro o filme ! 
Apesar de todas as críticas , Crepúsculo não é um livro de todo , ruim , é apenas mediano , de aquele que não fica em a memória muito tempo após se ler , sabe , aquelas histórias que você esqueceria , se não fosse por o exageiro " uma marco em a literatura infanto-juvenil . " 
Apesar de tudo isso , Crepúsculo se for visto como um romance - e não uma história de vampiros - não é tão repulsiva assim , e pode até ser lido até o fim sem problemas , falo de o primeiro livro , os outros já são outra história . 
Por outro lado , a narrativa te impulsiona a ler o que se tem em as mãos , a história pode não ser a melhor já inventada , mas o modo com que ela é colocada é muito boa , se não fosse por o exageiro em as palavras complicadas , a narrativa seria exelente . 
Esse livro eu amo , mostra muito mais que o filme além de ver como tudo começou e de mostrar coisas que em o filme não é possível notar . 
Bem , um de os pontos fortes de crepúsculo são os detalhes , a autora descreve tudo minimamente desde o clima de a cidade e seu aspecto chuvoso A as roupas de os colegas de Bella e que por falar em ela mesmo aparentando ser " sonsa " é dona de uma personalidade forte e uma coragem incrível além de ser uma crítica de primeira mão , e é aí que estão os detalhes : Bella chega em um lugar e o descreve completamente as cores de as cortinas e o material de o carpete , e quem lê as entrelinhas percebe isso , uma Bella meio orgulhosa , acho que essa não é a palavra certa mas foi a única que me veio a cabeça , e egoísta que quer Edward mesmo sabendo que ele sofre por estar a o seu lado , sofre tendo que se controlar mas ela simplesmente quer ele e acredita que ele vai conseguir se controlar mas o problema está aí , e se ele não conseguir ? 
Botando tudo em a balança as qualidades de a personagem superam os defeitos , muitos criticam o fato de Bella abandonar família , amigos e escola para viver um romance com seu vampiro mas quem nunca pensou em largar tudo e fugir com " aquela " pessoa que a seu ver era perfeita ? 
Finalmente , o livro é ótimo , uma leitura fácil , uma linguagem interessante e os diálogos são cativantes te fazendo querer saber mais sobre a vida de o personagem menos importante . 
Indico para qualquer um que queira fantasiar com um amor impossível ou até meio possível para alguns que acreditam e vou lhes confessar que eu não me surpreenderia se aparecesse em a minha frente um vampiro em um volvo prata me chamando pra dar um volta por as campinas de Forks . 
Bem , quando o li o livro de a saga eu pensei : PERFEITO . 
A o todo o livro é ótimo , é bem explicativo e acho que a Stephanie Meyer soube ser bem objetiva em a hora de exemplificar algumas partes de o livro o que facilitou o entendimento . 
Enfim , o que salva são os acontecimentos durante o desenvolver de o livro . 
Mas , se quer minha opinião eu gostei bastante de o livro . 
Bastante mesmo apesar de os defeitos . 
Agora se recomendação é o que estavam esperando , eis aqui sua resposta , recomendo ! 
Mas foi ele que me impulsionou a ler com frequência , e ter gosto por a coisa . 
Crepúsculo poderia ser como qualquer outra história não fosse um elemento irresistível : o objeto de a paixão de a protagonista é um vampiro . 
Assim , soma - se a a paixão um perigo sobrenatural temperado com muito suspense , e o resultado é uma leitura de tirar o fôlego - um romance repleto de as angústias e incertezas de a juventude - o arrebatamento , a atração , a ansiedade que antecede cada palavra , cada gesto , e todos os medos . 
Nunca pensei que gostaria de Crepúsculo , porque sinceramente , não apostava que um livro que agradou os adolescentes pudesse me fazer cócegas . 
Só que me surpreendi e passei a ver alguns motivos muito sólidos para continuar a leitura . 
Os capitulos são de uma beleza incomum . 
O livro certo para quem gosta de sonhar com um amor impossivel ! 
foi com CREPÚSCULO que descobri que gostava de ler ... depois de escrever ... E ler mais ainda . 
Sinceramente , se a saga se resumisse apenas á esse livro , seria excelente , porque esse foi o único livro de a saga que eu gostei , tem um ar sombrio e um mistério que envolve todo o enredo de a história , é uma boa história que prende o leitor de o começo a o fim . 
Este livro vária pessoas já fizeram resenha , é uma típica historia de a menina e o vampiro mas é muito boa ! 
É uma historia eletrizante , vista por o ponto de vista de Bella Swan . 
Crepúsculo mistura ficção , mito , romance proibido e atração incomum que nos faz pirar antes mesmo de virar a última página . 
Mas sim , porque realmente é interessante a forma como a autora transforma a forma de o mito em uma versão possível - que permanece com você até mesmo em seus sonhos . 
Eu aconselho todos a lerem , pois eu o fiz muitas vezes e não me arrependo . 
É fácil de entender , envolvente e arrebatador . 
A capa é linda , sugestiva , e a sinopse prometia . 
Eu simplesmente me apaixonei por cada página , por cada fala , por cada personagem . 
Eu gosto de romances , gosto de suspense , gosto de coisas não tão reais , e esse livro me proporcionou tudo isso . 
Independente de qualquer coisa , em a minha opinião , Crepúsculo é um livro apaixonante . 
NÃO TEM COMO NÃO AMAR o Edward , menino a a moda antiga que valoriza o amor verdadeiro , que se entrega de corpo e alma a o relacionamento , que coloca a sua namorada em primeiro lugar . 
RECOMENDO O LIVRO PARA PESSOAS QUE AINDA ACREDITAM EM O AMOR , mesmo que ele seja de o tipo " melequento e clichê " . 
Tremendamente sedutor , Crepúsculo mantém seus leitores ligados até a última página . 
Eu gostei de o livro . 
É meio água com açucar , mas eu recomendo . 
Mas não um vampiro de o tipo Lestat ou Conde Drácula e sim um vampiro bonzinho , fofo , romântico , estonteantemente lindo - não que o Lestat não fosse , né ? 
Bom muita gente já assistiu o filme Crepusculo e as vezes nem tem interesse de ler o livro , por o fato de já conhecer a história , mas sinceramente vale muito a pena tu ler o livro , além de ser totalmente diferente de o filme , o livro é intenso e muito interessante . 
Vale muito a pena ler ok ? 
Endosso o fato de que deve haver primeiramente a valorização de a autora , pois se trata de uma narrativa demasiadamente criativa - isso é fato - , poucos teriam a capacidade de fazê - lo de forma competente . 
Crepusculo é um livro para ser preciado , para mergulhar e aceitar toda irrealidade que o cerca . 
Por fim , devo dizer que recomendo a leitura . 
A historia e muito boa e contada de uma maneira muito interessante . 
Um belo romace escrito por Stephenie Meyer , recomendo a todos que amam romances com um pouco de ficção . 
Enfim não vou dizer que Crepúsculo é uma bosta , porque eu gosto de Crepúsculo mais também tenho senso critico e sei que não é um livro muito bom . 
Mais recomendo por causa de o amor envolta de a história que é realmente muito lindo . 
A história em si é um enorme clichê como disse em o início de a crítica , o vocabulário não é algo avançado como em Nárnia , Alice ou O Morro dos Ventos Uivantes , sendo fácil de ler o livro te cativa , te chama para lê - lo . 
Bem legal , foi o primeiro livro que eu li de a minha estante , foi graças a ele que me despertou o sublime desejo por a ' ' literatura estrangeira ' ' Enfim , um livro bom . 
Fantástico .. 
Um livro ótimo , totalmente fantástico assim como todos os outros , Meyer nos transporta para um novo mundo , ela criou vampiros diferentes , com a capacidade de amar , e nos fazer amar o sobrenatural em si . 
Recomendo ! 
Nunca tinha me interessado por vampiros antes , e achei o enredo de crepúsculo fantástico , diferente , uma coisa que realmente me prendeu . 
O primeiro livro foi muito bom , pecou apenas em algumas partes extremamente melosas e com a personalidade super protetora de o Edward , que muitas vezes é muito chato . 
Eu gostei de o livro . 
Bom ! 
Em a minha opinião o livro é muito bom pra quem é amante de livros românticos com um toque de suspense . 
Um livro maravilhoso que trouxe uma nova forma de se olhar para o mundo de os vampiros , através de Edward Cullen . 
Ameii o primeiro livro .... Bella Swan muda - se de a ensolarada Phoenixpara a chuvosa cidade de Forks , Washington , para viver com seu pai , Charlie , o chefe de a polícia local . 
É um bom livro , bem melhor de o que o filme ! 
Suspense , romance e ação permeiam este livro , para quem gosta de este tipo de enredo que mistura sobrenatural moderno com realidade é muito bom . 
O início de o livro é bem interessante , pois conta um pouco de a história pessoal de Bella , Edward e de o próprio Jacob para podermos entender melhor o desenrolar de as ações . 
Como a história é leve , te prende de o início a o fim e você fica querendo ler o próximo - já que é uma série - para querer saber o desenrolar de o triângulo amoroso que se inicia quase em o final de o livro . 
Eu li , e confesso que gostei , mas hoje vejo que a historia é fraca e sem sal , não tem conteúdo ... sei lá ! 
Adorei o livro mesmo que digam que não é bom . 
Ele é lindo , emocionante , envolvente , jamais nenhuma mulher ira ver os homens de a mesma forma ; por que dizer te amo , se você pode dizer : " você é minha vida agora " . 
Um livro mágico e que atingiu o coração de milhares de pessoas sendo elas adolescentes , jovens e adultos . 
Simplesmente magnifico . 
Mas é um livro muito bem escrito , gostei bastante . 
Mas foi uma ótima aquisição porque fiquei completamente apaixonada por ele e sempre indicava pra todas as pessoas que eu conhecia . 
Me apaixonei não só por a história de amor entre Bella e Edward , mas também por o carisma de os outros personagens como Alice e Carlisle , irmã e pai de Edward . 
Literatura Fantástica viciante . 
Então por mais que seja uma leitura simples , boba ... eu me apaixonei por essa história e já li mais de 5 vezes esse livro . 
Gosto de o diálogo de os personagens principais , gosto de sentir o que eles sentem , me colocar em o lugar de eles ... fabuloso ! 
É um livro rápido , de leitura fácil e agradável , faz você lembrar como é bom está apaixonado . 
Uma boa pedida quando se tem tempo livre .. 
Crepúsculo - diferente de o que alguns dizem - é muito bom - para os meninos preconceituosos , não me levem a mal , o livro é realmente bom - , mas também muito meloso . 
Perfeito ! 
O melhor de a série , adorei e me apaixonei ... fui quase que obrigada a le - lo já que todas as minhas amigas já tinham lido e faziam a maior pressão rs , ainda bem : - que fui tão pressionada , me empolguei tanto que em a época li suas continuações em tempo recorde .. . 
Gostei . 
Tem 355 páginas de puro romantismo , o mais doce de eles . 
Ler Crepúsculo é embarcar em uma narrativa longa e bem detalhada . 
Particularmente gosto de o fato de a personagem seja um pouco de cada garota , mas o insegura , comum , desastrada , interessante , madura , independente - apesar de se tornar dependente de Edward - . 
É um bom livro ... 
A historia de prende de uma forma incrivel , acho que ja li por o menos umas 20 vezes , e mesmo assim ainda tenho vontade de vez em quando e começo tudo de novo , normalmente leio em 2 dias porque nao com si largar ele nem para comer ... Amo demais essa historia ! 
Com o passar de o tempo acabam namorando , mas essa fantástica história quase é destruida quando James quer matar Bella ... 
Ela leu o restante e gostou muito ... 
Gostei de Crepúsculo pois é uma História bem Instigante Bella vai Morar com o pai e em a Nova escola Acaba Conhecendo Edward Um Rapaz Bonito mas meio Diferente . 
Gostei ... mas Bella é muito chata ! 
Crepúsculo é o tipo de livro que só se larga em o final . 
Por isso não deixe de lê - la . 
VOCÊ NÃO VAI QUERER PARAR ! 
Bom para começar não achei Crepúsculo uma porcária como muitos dizem , mas também não é o livro perfeito e não entendo porque toda essa euforia por causa de o livro , poís nha minha opinião Lua Nova é melhor que Crepúsculo - bom isso não vem a o caso - . 
Gostei muito de os Cullen que são meus personagens famoritos , a familia mais badalada em o momentos e claro os vampiros nômades , principalmente Victória , Bom como ja dizia o titulo de a minha resenha , Crepúsculo é um livro simples , normal , mas é um livro bom ! 
É um livro altamente recomendado para adolescentes e não apenas por o fato de introduzir muitos a literatura , mas porque de maneira simples e rápida a autora nos gruda a a história de maneira impresionante . 
Muitos falam que não gostam de o livro por se tratar de uma moda passageira de vampiros com o ator X fazendo o papel de edward e a atriz Y fazendo a bella , porem é um livro que te leva para outro mundo como qualquer outro tão bom quanto . 
Muito bom ! 
Mas não um vampiro de o tipo Lestat ou Conde Drácula e sim um vampiro bonzinho , fofo , romântico , estonteantemente lindo - não que o Lestat não fosse , né ? 
O que eu posso dizer é que eu gostei de o livro . 
Lá pro final , a família de Edward surge e as coisas ficam mais interessantes ! 
Os lobos , achei super bacana , a familia de o Edward , enfim , tem sim bons personagens , mas concerteza a Bella não é a melhor de elas ... 
O primeiro livro de a série é bem divertido , uma leitura despretensiosa . 
É um ótimo companheiro para aquele tempo livre que precisamos que passe rápido . 
Em o começo , demora para engrenar , mas depois de as primeiras páginas , a leitura flui gostosa . 
Há um bom tempo atrás , logo que fiz conta em o Skoob , fiz questão de vir aqui malhar o livro , mas hoje , sinceramente , eu devo morder a língua . 
Não virei fã , mas devo confessar que me interessei bastante por a história . 
Crepúsculo é um livro passável , em a verdade . 
